有冇法律撚講解一下法官判決背後嘅原理

點解最近睇既新聞，法官判決都好似咁撚on9
感覺上根本唔可以彰顯公義
好似公屋富戶條友過千萬資產呃公屋住，淨係判社會服務令，但呃學資處grant loan就要坐監
雖然兩者都係呃，但點睇都過千萬資產仲呃公屋過份啲啦

阿婆因為𨋢公司同維修人員懶到仆街鳩做維修保養，俾lift夾死，佢地就淨係罰幾皮野
仆你個街，人命嚟架wor
咁嚴重既人為事故，都唔要嚴懲殺一儆百？

其實法官咁樣判係有冇根據？
定純粹真係個人觀感？

定還是真係法律面前窮人含撚？

定還是真係法律面前窮人含撚？

Yes

呀，仲見到有巴打話個23歲仔攞錢兇鳩個曾經侮辱佢既阿蛇，最後判刑仲嚴重過阿婆俾𨋢夾死

我真係得啖笑

喺香港，基本上真係有料嘅都唔會甘於去做普通官
即係判案嗰班其實係...你明啦

每天都發生呢D判決既

用「朋友」身份幫D行動不便 / 有工返既人去探吓拘留所, 都可以判有罪
黑幫用「朋友」身份去探黑幫就無罪
要打到終審先搞得掂
你話殖民地法庭班官係乜野品質？

唔准質疑 質疑就係藐視法庭

睇案例
之前都判咁少咪咁少囉

另外你講呃grant loan
依個我就唔知你指邊個
但聽落似係第一日就虛報資產，噉就有大把虛報資產嘅判決俾佢做案例，包括埋有心呃錢十幾萬資助之後走咗佬嗰啲嚴重啲嘅案例
而呃公屋就聽落只係佢當時合資格申請公屋，其後冇主動申報，案例會淨係包括公屋富戶嘅case，噉依啲罰得輕都冇法

我話ok就ok架啦

根本由港英時代開始，香港人就神化咗個司法體系，而家支共利用嚟做統治工具就自然得心應手

司法制度不嬲都係欺負窮人架啦
你係名校生非禮就無事, 請到洪清幫你打又無事
你無人脤無錢, 咪同你講呢個係你應得法律制裁

所以先要立法機關嚟改善同埋行政嚟互相制衡囉
冇法律同司法制度係完美
要與時俱進改善
係一個過程嚟
依家香港係冇咗進步嘅能力
公眾係

香港無左進步能力原因都係白人唔再管落去
黃種人世界大家都係鬥掠水, 之後送個仔去白人管治地區

香港冇機制壓止法官過大的權力

其實一定會有bias 比如你強姦個細路女
如果個官係女人仲要生左個女 陪審團又女多男少
咁你一定仆直
當然都要睇翻case law 冇得尻判
尻判變左case law就以後都要跟翻今次咁判

如果條法例本身定咗最高罰幾多
個官都無辦法wor
呢樣應該係法例落後既問題
而唔係施法問題

其實岩一半又錯一半
如果名校生有做過而又幸運 清洪可以盤征人同質疑証供再喺程序入手令到單案有疑點而告唔入 呢一部分係有錢玩晒
而如果名校生俾個官釘左 個官就要喺相同程度既非禮案例裡面揾適合既刑罰 如果一個有案底既人喺地鐵掂人個胸判7個月 名校生理論上應該少啲 少幾多就要睇佢點講個故事

你有先入為主嘅觀念，講解完你咪又係係講窮人含撚...

解呢啲解到口臭啦，完全了解咗同燈仔認真講咩叫法律就輸了

總之入鄉隨俗啦，唔啱心水=法治已死

撞到人地終身殘廢
淨係坐1年監
抵到